有冇人覺得太古城幾好住

個感覺幾舒服 同埋附近配套足夠 但係真係舊左少少 嗰價點解會咁硬

廢話
幾乎係全香港最好住嘅地方咁濟
就黎二萬蚊尺啦硬

坦白講好一般

唔錯唔錯

冇會所可言

早幾個月睇過樓，差少少買左

可能係自己 budget 唔夠，AA 帶親睇既唔係極低層對住商場冷氣嘈，就係騎呢怪則，頂層要行樓梯上多層仲要少左間房果款

海天三房則感覺唔錯，但原則廚房要改動，個廳先好用；但樓底覺很矮；生活配套亦俾到 90 分 - 購物康體同交通都冇得彈，唯獨對自己黎講欠既係 clubhouse 同暖水泳池

同埋冇乜啱心水盤，唯一一個但主人房要面壁（隔離大廈度白牆）就算了

你不如問有冇人唔覺得

黃埔 > 太古城

太古城無野好食

其實唔係好覺得特別好住

有朋右友住太古城，成個區成個感覺好悠閒。係無新樓咁靚，又無會所設施，但真係似一個小社區，行出商場外又無咩外區人。 但如果去到最遠西灣河嗰幾座就麻麻地了。

如果返工返太古坊真係正到喊。

其實最主要係 太古城係一個未被大陸人入侵既地方

黃埔個廳

人地講成個社區既感覺 你就 focus 喺間屋入邊

有錢實搞撚得掂個裝修架啦

講好其實北角ok

海陸交通齊哂 過海又係兩條隧道中間

又有巴士總站

地產銀行應該齊哂

商場唔多唔大但都可以行吓

就係太多福建人同舊樓

太古城有一座樓下有Starbucks 對出有個公園個feel好正

咪係, 個商場世界級垃圾 又無野行 又大又悶

係得附近康怡 food court 好少少

去海旁又唔就腳 買餸又行到鬼死咁遠 好條撚咩

鑽石廳點裝修

大佬你買樓係買嚟住，先再睇配套

住得唔舒服 配套幾好都冇用啦

黃埔有咗地鐵之後幾好 係太迫太多人

BTW 之前見見沙灣618呎左右1300萬有成交
太古城可能1080萬左右 點解唔買貝沙灣

黃埔 有齊啦

有海旁 有公園 有商場 附近紅磡係美食天堂好多小店 依家有埋狗鐵 又有東鐵 無撚敵咁濟

999年地契

講真

住得都應該有個工人，有咁上下錢

一係去Apita/吉之島嗰邊買餸啦

裝修睇你錢有多架啫 實有方法搞架啦

btw, 重申一次, 樓豬明明係講緊 成個社區

唔好玩啦
北角勁多大陸人
空氣又差 d樓又舊

討論吓會死

咁就死啦, 靠工人 ? 咁住和合石都得啦 反正請十幾個工人畀皇帝既感受你

個人覺得附近嚟計鯉景灣頭三期屌打太古城

成日有一大班人撚狗

而家勁撚多大陸團

我咪講咗太多福建人同舊樓

但交通嚟講真係無撚敵咁

空氣差呢個真 城市和富/堡壘街嗰邊都好啲

所以之後搬走咗

逸濤灣

咪玩，你講中晒北角嘅缺點，如果無呢兩點北角係好正。

第3座
但最近多左大陸人住

細個好想住嗰道

唉

住過西灣河先知咩叫人間樂土
全港島東最多綠化帶
太安樓美食集中型
一條海濱長廊已經冇得輸
仲要有兩座體育館同準備起圖書館
行去太古城同AEON都係20分鐘

巴打你對買樓睇得好通透喎
咁你又對於自己係以下呢個post 睇得唔透炒晒車有咩睇法？

小童搭港鐵踢親老伯被打 母哭訴：我講咗8次對唔住

自閉童疑此被打事件 真相大白

而家究竟係我智障定係你條仆街智障
你咁撚弱智，都唔方有錢買樓架啦，太古城有幾好住都唔關你事啦

老老77 西灣河無左太安樓會值錢好多

剩係港島樓都夠秒九龍樓啦

講住天后>>>>>太古

你都幾撚有趣架喎

原來唔撚畀人地踩鳩太古城架 ?

太古城你有份架 ?

你寸鳩人地之前 有冇諗過你自己點解可以柒到將兩件唔撚關係既事拉埋一齊講 ?

你依條智障係咪以為自己好撚有道理 ? 真係柒到無眼睇你

只計地鐵上蓋已經兩個價位啦

幾撚時都話 腥港班中產係玻璃心架啦

踩下太古城 都唔撚得

咁你咪撚上連登啦

你條撚樣住和合石果陣我實會燒十幾個紙紮工人俾你駛

我踩鳩太古城 你條撚樣咪反駁囉

講埋啲唔撚啦更既 topic 真係笑撚到我反眠呀今晚

你上山搵返你個墳頭先啦 我驚你死於非命 無葬身之地喎

最大缺點係年宵落唔到街

天后個新樓

柏景台煙花景

自閉童疑此被打事件 真相大白

回應下啦仆街，扮盲睇唔撚到呀？定你真係盲呀？
你老母養大你都覺得浪費晒啲奶水
仲講乜撚買樓丫
你死撚左搵個骨灰龕裝住都覺得晒位啦，咪撚繼續生存製造土地問題喇

好小學雞

屌黃埔廳差你又唔撚得係到bilibala

好似人哋踩親你條尾咁

講人哋住太古城多數去apita aeon買餸 叫工人 又係到叫人去和合石

究竟係邊個玻璃心

奧海城上面好住啲 仲方便

又近中圖維園 樓下又巴士總站

後面又成條食街

但硬係覺得好陰咁嗰個位

無敵

利申：住緊

你地兩個都幾白痴架喎

你地話你地踩黃埔 ?
我有冇睇撚錯呀 ? 你地邊句踩黃埔呀 ?

明明就係我踩鳩你地太古城
你地嬲豬玻璃心 就走嚟畀我撚鳩你地

你地兩個柒夠未啫 ? 踩鳩你地太古城 就似返個男人 , 用論點駁我

唔撚係好似個白痴仔咁, 將啲唔撚啦更既野拎返出嚟

智鳩障

太古城
撚唔知好住咩

唔係好明
樓上有人提到西灣河同北角因為有舊樓所以令到成個區差咁啲嘢
點解一個地方有舊樓嘅存在就唔好
如果每個地方都係新樓私人樓 依家香港咁嘅環境都未必買得起啦
附近物價又會跟住升
而且我覺得有舊樓冇咩唔好 可能外觀差啲 但都係一個地方嘅特點

太古城有你兩條痴線佬 一定好好住啦 威威啦

北角勁多親共團體

年宵由天后站管制到維園入口
包住成棟柏景台
其實除左跳降傘住宅仲有咩方法出入？

小童搭港鐵踢親老伯被打 母哭訴：我講咗8次對唔住

睇住你條仆街粒撚晒水唔敢正面回應真係好好笑
你老母生少個腦俾你，係注定俾人撚一世架喇

地洞

九龍番工既話樂富都好撚正

樂富有咩樓

但黃埔實用面績同呎數無太古城咁大... 太古城啲千二呎=依家啲1800呎樓...

下半截公屋上半截居屋

部份認同

舊樓主要影響係拖低地區樓價
但其實係老香港特色
不過北角嘅規劃有少少雜亂無章
百貨公司同傢俬店穿插係住宅區
同埋得兩個好細嘅休憩用地
所以好侷促

住過港島南獨立屋真係唔會睇得上呢啲樓

海璇同維港頌賣緊幾錢

人哋講緊周圍配套啊

你又亂應啦

等陣又被人屌啦

咁無得咁講嘅

要過海先翻到工 = 垃圾
港島以外都係垃圾

住過幾年康蘭居
真係好撚方便 最少周圍都唔叫做雜 係周圍有舊唐樓果D
但係都尚算高質 好撚過北角柴灣果d 太多支那同蝻

獨立屋係正
但諗起維修同管理就不了

你不如直接講 柏景臺啦
八萬蚊尺啊清

痴撚線 拎獨立屋黎比 你唔好講住開九肚 睇唔上其他

舊樓有時都好，但要睇同唔同到個區融合。北角嘅舊樓係污煙漳氣嗰隻。對比吓中上環荷里活道太平山街嗰隻舊樓係悠閒安逸咁樣。

南區都唔錯 鴨脷洲空氣幾好

係出到香港仔先有嘢食

香港仔中心其實都唔差

北角除左上寶馬山 其他真係戇鳩鳩
好似城市花園 係貴呀咁又點 一行出去已經真係污煙漳氣

如果杏花村同太古城 你地中意邊個

以前係太古坊做 lunch時間好多人行過去太古城 人流都幾多

咁又冇八萬蚊咁誇張

杏花村商場同吉之島點比啊
陣係吉之島個超級市場有得賣熟食已經贏撚哂

一定係太古城
講方便已經羸左幾條街啦 我要出九龍區 都快你幾個站
仲要樓下就係aeon 巴士地鐵乜鳩都有

好過海怡

寶馬山太煩啦落山

港運城丹拿嗰邊都唔太差

但如果有返少少錢 邊個會住北角

所以買維港頌=on9

又唔好吹咁大
22/01/2018 1座 21樓 G室 29年 $2,430萬 949呎 1,210呎 $25,606/呎 $20,083/呎 12/01/2009 3,280日 176%
03/01/2018 1座 37樓 D室 29年 $2,618萬 998呎 1,276呎 $26,232/呎 $20,517/呎 -- -- --
15/12/2017 2座 28樓 B室 28年 $3,820萬 1,128呎 1,363呎 $33,865/呎 $28,026/呎 25/03/1996 7,926日 143%
09/11/2017 2座 34樓 D室 28年 $2,000萬 919呎 1,130呎 $21,763/呎 $17,699/呎 03/02/2005

大陸人多到仆街。
北角碼頭日日一車車大陸人上船維港遊，附近又一早變曬做大陸人生意鋪頭。

維港頌有人自住咩
拎黎炒咋

不過如果貝沙灣同君臨 我一定9沖君臨

其實受惠於太古坊人流
造就左鰂魚涌呢個隱蔽嘅美食中心點
海光街附近一帶百花齊放
遲下開埋新太古坊一期就仲多美食

北角以前已經係多人
但係住左十幾廿年果班福建幫都算做得唔差
係近年真係愈黎愈多新支那人住

杏花村

又大又偏遠 商場又廢 行去柴灣又唔係

除咗地鐵上蓋 冇嘢好 夠靜囉

多還多
但係值唔值呢個價就真係唔知
好撚偽美食 價貴但食物質素低

記唔記得果次颱風
杏花村水浸停車場

配套對中產好理想有商場有地鐵

不過真係舊左啲，同埋真係幾似居屋

天璽啦

如果有錢 住銅鑼灣好過
又有個維園做下運動 近到仆街

除左有地鐵站之外邊忽正

淨係無乜野食呢點已經收得皮

利申：住樂富隔離區

住大坑最好

君臨型D
除非凱旋門

其實都係集中街市新都城嗰頭

好彩搬走咗

講實太古城 無啦啦講南區

鬼唔知咩，個價都差幾條街啦

所以咪話拎埋九肚黎比呀笨

我反而鍾意天璽個玻璃外牆

好似要成億 哪有錢

屋企最多afford到貝沙灣 仲要冇我名
大家加油 一定要買到君臨

500幾尺 2000萬

識住一定住康怡

同太古城差唔多

貝沙灣唔平

唔知幾時肯重建私樓
咁鬼低層 太古城

係較平果D單位 2000萬左右 唔係獨立屋

康怡凶宅多，上康要搭車
唔介意舊的話，南豐新村都okay
逸樺園真係無敵

衰在鑽石廳，否則更值錢。康怡都算係旺中帶靜。

康怡有會所 B座一個 H座一個 加上旺中帶靜 高層重背山面海 太古城反而冇咁好 好係唔洗行上山姐

你地都開始講dream house

有錢我會住司徒拔道low rise

低密度正

反而屋企人好想我移民

大大間Aeon百貨 又有apita
又多日本人
正

狗改不了吃屎

2房1廳嚟？

D座到而家都仲係低水...
不過太古城近公園多設施
咸魚青菜各有所好

近年泡菜人都多咗

跑馬地

PK 今日又橫行市

想住山頂,半山多d 應該幾好住

好唔方便

近市區嘅偽低密度住宅最正

黃埔點同太古比

地點，價位，配套，階層，保安等等都輸幾條街啦

黃埔其實唔差好遠
Aeon 超大百佳Fusion
商場真係岩居民，唔係賣金賣名牌
中價餐廳黃埔大把，平民餐廳過紅磡又大把。同埋住宅區為主
唔似太古城一到12-2點，俾太古坊寫字樓人搶曬位。

交通有左地鐵後5至10分鐘到旺角，小巴10分鐘尖沙咀，過海去北角又10分鐘船，去中環就20分鐘。

有維港海濱跑步，校網好。

黃埔

一入北角個天好灰
好多舊樓同大陸人
大古城贏幾廿條街

九龍人都鍾意過太古體驗中產生活

一望就知ching識嘢

住過晒太古同西灣河
太古我住太古城 好靜 好寫意 一到夜晚行落街個感覺係好正
西灣河住鯉景灣 去mtr 5mins 又有太安 食野好正 仲要周圍勁多supermarket

你地好似全部唔怕嘈咁
舊年呢區睇咗一輪樓，我都係prefer康怡上康多d,
太古近中心樓下又有鋪頭我個人覺得都幾嘈焗束又冇咩景，低層仲可能有老鼠，可能我又冇budget睇海天花園嗰堆啦

我鍾意上康多d, 又靜又開揚，係衰在鑽石廳三角廚房惡搞d

不過要方便就唔靜，要靜就唔會方便，睇個人喜好

上環新樓都似咁

愈開愈多食肆wo

去親北角都燥底，d蝗廢老同印傭横霸條街想行快d都唔得

出世開始就住太古城

有得揀我會住杏花園

p.s.係杏花園唔係杏花村

其實杏花先屈機，太古係好住，但一來貴二來勁多外人。

杏花連個商場翻新咗都係死場咁，如果鐘意低密度同靜，的確係首選。港島無咩樓係好似杏花咁得十幾層

住上杏仲可以恥笑下杏打風食到正，而上杏除非成個車廠浸咗，否則都係安全。

同埋杏花雖然唔係 999 年期，但都過咗 2047。

海怡呢
e
東區成日塞車

咁多人吹奏黃埔有d不解

嘉享灣JJ here

死場冇意見
淨係鯉景灣已經頂樓17,18
仲要999年期

香港仔隧道點計

商場就快有北角匯，即係海璇個商場

柏蕙呢？好似冇乜點聽人提過咁

無錯 買得嗰棟新樓嘅人都唔會拎嚟住

me too 超好住

雞肋
商場又唔夠康怡近
地鐵站又唔夠康怡近
人地樓下係AEON
佢樓下就M同水族廣場
但呎價貴過康怡

不過重點係出面冇乜人識啫

規模完全唔同
上中康都不了好唔方便 下下要駁程小巴 上康有停車場 但中康又無
下康嘈少少但咩交通都有 同近地鐵站既太古城可比
太古通病就係夜少少已經無野食 下下要落西灣河 但其實話遠唔遠 話近都唔近
利申岩岩放工捱緊餓

海怡不如深灣軒

雖然配套海怡好好多

香港仔隧道一塞就 好彩有地鐵

交通真係無敵
食完飯行海傍散步去尖沙咀都仲得

樓底矮可以

太古城好睇你住邊面，一邊近鰂魚涌，一邊近西灣河
食方面，除左商場同康怡，兩邊都有好野食，真係各有各好
其次係，大古城唔同字閣樓下都有幾間餐廳，韓國、日本、潮洲菜都有
所以太古城都真係幾好住

同埋落雨既話，有d字閣唔洗淋雨就落到商場/地鐵站

我十幾廿年前，係北角見到個50歲左右c9只係識福建話好野蠻。邊係近年既事。

lm

太古城成千上萬大陸西笑了

我見佢喺中間幾方便
去太古/康怡aeon 5分鐘
就算平民樓下巴士站好多平價餐廳

同好

對面幾十幢公屋，西灣河公園成群臭賓

大單位多，同埋太近馬路，逸樺園正D
近商場、地鐵但又唔係響正你樓下
夜晚可以搭三個站電車落太安樓食嘢
假日太古坊又無人同你爭食

太古城上返電車路都煩

其實揸車住村屋仲爽
住慣外國 住唔番d高樓

嗰頭都黐線。逸濤打後成排臨海起晒居屋公屋。如果係私樓群嘅話，成區感覺就升晒lv. 如果我住喺嗰邊嘅公屋真係指住逸濤嚟笑。

全部居屋

同區黎講 隔離逸濤灣同鯉景灣好過嘉亨灣

有商場係好啲。但行過海璇對出渣華道同入面馬寶道一帶，又多旅遊巴又有好亂嘅街市，攤檔，覺得環境非常差。

屋企+阿爺阿嫲都係住太古城

但叫我買就不了 供唔起

逸濤對出公園對正一大幢愛寶樓係公屋，其他應該大部分係居屋。

隔咗個東濤苑
公屋比居屋圍住
不過逸濤最慘應該係第一座望住嘉亨嘅住宅

其實逸濤灣先係西灣河首選 佢衰就衰在近民生 低層會幾嘈下

嘉亨灣好睇唔好住
內
部其實有好多問題
d樓成日壞野 多咗好多大陸人 嘈雜咗好多

康景 留名

臨海⋯佢而家都唔臨

住大型屋苑隔離左右係唔係成日都裝修？

可能住開果度屌打 同埋近呢一年無乜去樂富唔知依加點

好簡單，同人一齊搭車返屋企，你話太古落，人地下一句九成答你：有錢仔。
太古已經係身份像徵

真
溝女己經贏左一半
😂😂😂

入太古城行一轉啦
環境好舒服 又夠靜
黃埔個感覺好雜 返中環又唔方便
杏花村靜就夠靜 但交通唔得 又冇野食 死城咁

當年中學成班兄弟都係住太古唔同嘅地方
夜晚玩完去完街同一架車同一個站落

周圍都係公園 環境好空氣好

住唔知 行太古城幾舒服 啲人好似都有規矩同靜啲 黃埔成堆蝗仔蝗女

買完無錢交管理費

比華利山仲好住添

半島豪庭？

咁我不如直接住愛秩序灣個頭？

kowloon station 好似好住d

又殘又舊

D女通常問住邊
太古2個字
佢地已經濕哂

唔知點解個感覺好日本
細個成日去
大左就無乜點去 而家變到點都唔知
康山吉仔係咪變左好多

港島果種人傑地靈
已經屌打咩黃埔大埔九龍

應該就係我住嗰座...或者隔離

太古
因為朋友住杏花村 話打風會水浸（佢住底層連屋企都打到浪上黎）

鯉景灣下面個soho east仲衰過太古城，太多外人

以前住嗰頭附近，跑步經過啲酒吧勁嘈，不了

以前住上康
下下要坐綠van出入
車位長期無位
我12年排隊，而家仲未call我話有位

中康 其實好方便
7-8分鐘左右到太古城，吉之島
渣車轉個彎就上東隧，落英皇道又近
戲院，學校，地鐵站，商場，運動 都有
算不錯

黃埔多架仔架妹喎

自己住筲箕灣，
成日過太古買嘢，煮日本菜會去果邊買食材

太古城同康怡我覺得幾好行，人唔會太多，
好多人眾Brand都有，
不過太古冇東大街咁多嘢食，
就算有錢買太古嘅樓，自己都想住返筲箕灣

筲箕灣、西灣河同太古係好好住，
好少聽到蝗語，
啲食肆呀舖頭主要都係做本地人同街坊生意，
同以前住九龍人比，呢頭嘅人比較斯文都有人情味

耐唔耐返娘家，成條屋村都多咗勁多支那人

成個杏花得一間銀行 食野選擇又唔多

每次地鐵過咗北角即刻會靜咗，啲生番落晒車轉去將軍澳同九龍

淨返去太古至柴灣啲人係斯文啲

呢個真

東鐵直去羅湖
西鐵直入屯門
觀塘線尾站
沙中線過海

住附近幾年既感覺:

1. 環境清幽，空間感好，唔會太迫, 多平台花園
2. 居民較正常，多日韓人，少蝗住, 有都係較有質素(會有禮貌/少大聲街講野/ 較識教仔女,親眼見有身較), 係度你唔會見到大媽舞; 老人家較多, 大部有禮, 少D廢老(平時食早餐, 較少人睇東方文匯)
3.配套好, 交通算方便
4.衣食全都有(貴野), 又可行去西灣何多平野食

陶傑: 評說太古城

香港太古城的樓價每呎一萬四千，幾乎世界紀錄，值不值得呢？
以樓質而論，叫做「太古城」，英資三十年前的基業，管理完善，房子的結構合理。英國人雖然是「殖民主義者」，但終究把人當人辦，不是當畜生和白癡對待，說好九百呎，實用面積就是九百呎，所以「太古」的產品，就是品牌。
香港的下一代，想懷念英殖，真的不必揮動什麼英國旗。英國人還沒有走，香港還有幾處小英國：金鐘的太古商場、九龍的又一城、香港的太古城，都不就是活生生的英國嗎？閒來逛逛，注意細節：空間、光線、管理。
還有，太古的商場，走廊上男女洗手間都免費向公眾開放，即使你不光顧他的店舖，英國人不必你先走進一家租戶餐廳，坐下來，問侍應要一條男廁鑰匙，吊着一根木牌，晃來晃去，要你走半條走廊去對面，讓全世界都看到你內急。
太古城呎價一萬四千，價值就在這裏，而且，會越來越稀罕。日本人喜歡租住太古城，他們懂得英國人的管理與外面有何分別。
但是太古城的悲劇，是由於樓價升得太快，交投量非常之高。中國人剛買了一個單位，兩三年漲了三成，急不及待，放售圖利。所以住太古城的人很慘，樓上樓下永遠在裝修：你住八樓B座，九樓C座放售了，裝修工人鑽牆、鋪地線，砰砰砰砰，吵完三個月，又輪到七樓A了。
因此太古城雖然是所謂「優質樓」，海景動人，但太古城的業主沒有人權，無法享有與維港夜色相配的寧靜，英國人給你留下了好房子，留下了夕陽、海港、空間，但英國人沒有叫你全民都短視、投機、貪婪。「當家作主」，還好意思罵人這也對你不住，那也在陷害你？不，他沒有，禍福無尤，唯人自招，你今天的問題，全是你自己的錯。

NP呢個港島最多蝗(福健人)既鬼地方, 狗都唔屌:

1. 樓殘
2. 空氣差.
3.D人好雜, 多罪案發生
4.多低質老人, 隋地吐痰
5.街細好迫又污糟
6.MTR 垃圾設計, 行好耐到地底

唯一OK既係野平,有街市, 連鎖/非`連鎖分布平均

港島嚟講，唔計平民住唔起嘅豪宅區啦，太古城同大坑都唔錯，旺中帶靜，少蝗，配套齊全，購物食嘢有平有貴，有公園有得做運動，已經好好

中康先係王道，唔洗塔小巴，行去商場5分鐘唔洗，去太古城商場重快過下康。向內園又靜。 屋企裝修嗰時住過一陣太古城，唔鐘意個廳會望到隔離屋睇緊咩電視。康怡錯鑽石型廳就解決左依個問題！
利申住左十幾年

得罪講句 住港島真係用唔著去呢d山卡拉地方

太古城住望海有露台果幾棟都唔會望到隔離屋

冇人提下鯉景灣既
都係太古附近 住落都唔錯 幾靜

裝修晒完全唔同了
而家aeon既格局更似日式商場
太古城地層都由uny變左做apita

好多大陸人搭船

Skw靚少少廁所都無

太古城同吉之島真係幾好行
雖然佢好多名牌店其實都唔關我事
唔知點講 總之個氣氛好悠閒 d人好斯文
黃埔唔知點解硬係有陣cheap味
所謂交通方便 對港島人完全睇唔出必要性
前面仲有人講樂富 不提也罷

好舊

杏花邨呢？

太古城住既話應該得70-80分
但個名就100分
睇你自己鐘意方便/寧靜
講方便黃埔真係屌打香港9成地方, 食又多, 去邊到都近, 係衰D樓舊左D,九龍黎講無得輸, 由400-1100 呎都有得比你揀, 近公園又得, 近海邊又得,校網又係九龍頭2,3位, 輸比何文田同九龍城
同人講住黃埔花園都唔失禮得去邊

黃埔而家仲要越黎越多日本人住
勁多日本妹出入

黃埔不嬲都多日本人, 睇你咩時間去超市同公園
不過而家都多左好多印度人(應該係)

聽到人住黃埔都扯扯地

個TOPIC 應該改做有冇人覺得太古城個名幾好聽

鑽石廳係多人睇電視先唔方便, 你得兩三個人基本上無分別
同埋而家D人都唔電視咁濟, 講春咩

等睇有人話公屋好住過太古城

唔講其他,我落街附近d人個個都起碼正正常常

其實太古康怡名店唔算多了，同埋兩個商場加埋啲鋪頭都算啱一家大細行。

樂富行落街已經差好遠，無錯有一個大商場同幾個大公園好似幾好，但被一群公屋居屋包圍就令個地方未能升格。不過唔講咁多，無謂又等人以為喺度鼓吹港島優越論。

其實香港好多地方都好住
睇下自己適合邊到姐

其實大部分人都係打風先知港島除左太古城之外仲有杏花邨都係藍籌屋苑 未打風之前仲以為係公屋 我真係得啖笑 2邊都住過 講靜講設施又有會所泳池球場成條下杏嘅海旁 太古城無得比

因為有個"邨"字

杏花邨對於外區客黎講係比較遠/隔涉
所以無咩人提起係正常, 但住得杏花邨都唔窮得去邊

太古個環境真係唔差,但係住係嗰度既人好西

康怡JJ留名
太古城真係好正
香港冇乜幾多個大商場可以咁足大鋪但係一隻蝗都冇
過啲有西灣河鰂魚涌兩個舊區，得閒去下食平嘢
出面有個海傍公園，跑步或者飯後行下都一流
而且成個太古城都好靜，就算假日好多人流，都唔會好似新城市we wa 鬼叫，雖然啲有錢人可能品格都係閪，個腦都係裝屎，但起碼識基本禮儀

愛東果邊？ 點比呀

佢係中間 想去東大街又得 去太安食野又得 地鐵又唔遠 點解無得比？

其實你地多唔多用自己個會所

鄰居

講起又覺

就算係鰂魚涌都唔係話太多人入

有商場,地鐵上蓋,又有一大堆餐廳
CD舖
溜冰場
冒險樂園
乜都有齊

我住個度有太古城一半咁就好

太古除左冇會所之外
真係冇投訴
電車，巴士，地鐵，紅綠van 都經
又有海邊跑步
行去西灣河食野都5分10分鐘

住太古區

咁大鑊

泊落南豐先囉唯有

太古城 都就變古城 40年樓

以前有諗過
位都睇過好似2100
最後放棄，我住A座
泊完車再行上行落實在太白痴

我嗰陣睇樓就係見到隔離琅住腳咁睇電視覺得冇咩私隱所以不了

我阿哥都係住太古城近中心，我覺得都幾嘈多閒雜人，佢都唔多開窗，可能我自己鍾意靜鍾意住宅區就係住宅樓下最好唔好有鋪頭

中至大單位個鑽石廳冇咁覺化解到，係個三角廚房真係好西

除左位置好之外無咩好

a座真係好清幽，單位又大
唔怕行其實我好鍾意

夏天行番上去會唔會好惡頂

用用下就慣

住太古 返工係網球場個面橦大樓返工
試過成個星期未出過太古
感覺未有太多大陸人係呢頭 幾舒服

agger

太古城又靜又方便

想問下住太古嘅人會唔會覺得出九龍尖咀旺角等好遠? 假日入新界行下山又係遠?去搭飛機就更遠?

太古城好多娛樂，食肆，幾個大商場，消費一流
杏花邨就冇咩娛樂飲食可言，靜過太古好多，冇外人會入黎，感覺較悠閒

康山係咪有幾棟係居屋，嗰度正唔正

city plaza?

太古城, 康怡成個社區好日本FEEL. 多日本人住.
商場好大. 吉之島好少有成幢, 空間感好大.
食街少有日式鐵板燒, 賣成4,5百蚊都排長龍等位.
上面話黃埔正好多,
黃埔感覺, 班人級數都唔同. 太古城比較高級

咁住太古D人應該搵得多錢D既
不過黃埔近海個邊/ 近和黃公園個邊都好靜, 係黃埔號(架船)個邊就多人好多

30-40年樓係咁上下

買杏花邨囉，都正

如果要買君臨4,5000萬果D 就要賣左自住果到
到時兩老仙遊 我都40歲

美孚好啲， 去邊都方便

淨係對出有一堆舊樓同廠廈已經無得同太古城比

我覺得黃埔其實算幾好，但開咗港鐵就太多外人係條街。

同太古城比較真係差一個商業區，海邊嗰幾幢寫字樓未夠班。

ON9...

冇強國人既商場已經贏人一條街，利申住蘇豪東

上中康行過南豐都遠啦
我下康被逼租南豐

Hi 黑木

下康冇海景

強國人多到傻

除左番工去太古坊，已經成個月無出過太古城

唔好咁大聲啦

出面有post 吹奏荃灣係香港中心點添

紅磡四鐵都不值一提

多得城市花園果排樓
北角啲空氣差到爆

荃灣有新發展，係比以前好住。不過如果計埋成個社區方便度，成熟程度等，應該都係黃埔太古好啲，最主要係間屋無咁新同無會所吧。

各有各好

其實衣食住行黃埔好好多，就係有舊區先多小店，成個黃埔都係美食天堂，不過而家人真係太多

太古人級數高d, 路面好行d, 又靜d, 不過換黎樣樣野都貴d, 生活質素係要買既

利申： 太古城返工黃埔撚

班日本人妻

有人講黃埔就係九龍既太古城

點解咁多人想住舊屋苑
住比較新屋苑成個package正幾多 又令好多
保安都好好多 (縉城峰 御龍山 維景灣畔 天賦海灣...,...等等)
但硬係好多人次次都一講樓就講果D咩 太古城, 美孚新邨 , 德福依D舊到唔舊既樓

百貨應百客，有選擇就可以各式其式

因為生活圈子既考慮，改買了東九屋苑了。

實用率，管理費，靚側，地段，傳統豪宅多數old rich。。。鄰居質素高。

我去過火炭同大圍新起既豪宅大型屋苑，入面好多人講普通話，大陸人樣同衣著打扮。
頂你我係個屋苑入面商場排緊隊俾錢，有個大媽插入黎放低件貨係收銀枱面打算俾錢，我大大聲叫佢排隊，個大媽可以用普通話同我講，那就你先呀。佢地完全唔明排隊係點一回事。

之後係個club house有個大陸人應該帶親戚去游水，因為佢親戚唔係住客要俾多少少錢，佢同個cs姐姐講價...。

有時鄰居質素比硬件更重要。old rich既屋苑個名氣就係咁建立。

但係啲新屋苑淨係個門口已經勁多藝術品噴水池雕塑裝飾喺度
入到去個大堂成間酒店咁

之後其他設備泳池健身室乜都有仲要唔會差過出面要俾錢嘅會所

相反太古城就太細乜都冇上面講嘅嘢一樣都冇
條走廊嘅裝飾同公屋嗰啲差唔多

杏花JJ留名

杏花邨簡單來講就係環境好 密度低 交通一般 美食沙漠

太古城嘅樓略嫌密左d 基本上如果唔係住海邊嗰排其他座都接近面壁為主 杏花邨就望樓景既單位比較少 望山望海都有 入左來住之後出去睇樓都覺得出面d樓一係太密 一係就太貴

交通來講 細個嗰時覺得搭地鐵搭得好遠 依家返中環 發現原來830可以坐低拎住份報紙搭地鐵 望著d人逼入來 都幾爽 敗筆係無乜巴士線 (咁講其實太古都係得條720同110 其他都要去康山嗰邊搭)

食應該係最大問題 樓下商場係垃圾港鐵管理 所以100%連鎖店 不過開左間三哥之後情況算有改善 想食好d都要搭個站去筲箕灣 (柴灣都係美食沙漠)

杏花邨只適宜自住唔適合投資 基本上樓價長期跑輸大市 杏花邨海景戶尺價=太古城面壁戶 太古一帶太古坊仲有排起 呢邊就應該無乜大發展 係得今年開左i大新校舍 可以FF吓‘藍塘商業區’個發展大計 成事就會喺CBD隔離 不過應該等多30年先

傻仔
你管理費包埋
我以前住上康比緊個幾銀錢
宜家3個幾

呢D新樓管理費好貴呀
如果呢D裝飾對於你黎講係咁重要既話就無辦法啦
而會所個D你成日用咪抵囉, 不過有D會所活動要再每次額外收費
所以呢D都好個人選擇

淨係愛東個社區環境已經輸哂
多無家教細路 多道友 多蝗

講起日本人妻 嘉亨灣都唔少

但近幾年外國人開始搬離嘉亨灣
多咗好多蝗

杏花邨 唔計大風落雨 應該都好好住
要挑剔係 食同交通淨係靠地鐵
地鐵停就只可以飛的返去

淨係日本人妻已經贏哂啦

我情願用極速落到地鐵黎換

不能認同更多，住慣港島東真係番唔到轉頭！
次次出九龍新界，條街啲人亂鳩咁行，撞到人都唔SAY SORRY，我仲係唔多慣...
港島東啲人好有禮貌，我以前都住筲箕灣東大街，野食係好過太古城好多，又平！

屌！本來無北角轉車站，搭港島線不知幾爽！
一到北角成6-7成人就落哂車就知道條港島線俾佢地霸左幾多黎用！

老老77 港島人質素係高d

我覺得太古城正在啲人既質素，成個環境同氣氛好舒服好靜！
唔係你地班友講既新樓舊樓囉！
俾你住到靚一靚又點呀？
你有冇試過明明商場好多人食飯行街，但全部人音量都適中？唔會無啦啦聽到有人大大聲！
多人行但唔會亂鳩咁撞到人？排隊唔會HI到前面個個人？
依啲野真係去到日本先有機會感受到！但你而家係香港就感受到！

香港仔係多連鎖店, 但鴨脷洲大街都有好多小店

見到成堆公屋仔係度話太古城點點點唔好 其他啲垃圾新樓點點點好 真係笑而不語

住左太古城5年 年輕中產篇少 反而50歲以上既人佔大部分 感覺有啲似老人苑

利申 儲夠錢即搬

有架兜晒全個港島東嘅N8
出夜街都搭過幾次 都好過無嘅

我都想第時住杏花但無錢

九龍城屌打全港
名校網 飲食選擇多 又唔會太多人
鄰近又一城/樂富uny 想買乜都有

巴打 而家幾大吖

同屋企人住太古城都OK ge

中 果度D賓賓都有禮貌 北角果D好串

但係CWB到北角果段麻麻地

問黎做咩

如果適婚年齡 同女朋友一齊供咪易好多

覺得住太古城最爽係架720唔使10分鐘直達灣仔

告士打道唔係塞得好勁咩

可能我出入都唔係繁忙時間 所以唔覺

坐8號慘過死
港島東有2架巴士唔會想坐
106同8號
606都係
寧願地鐵好過

住西灣河先正

平野太安樓東大街
貴野太古坊鰂魚涌

住緊南丫島

有 但住唔起 完 我廢

電話收得唔好

利申 杏花撚

聽說仲好猛

巴打 而家冇將來有 加油

好多人買樓只係睇幢樓本身外表同會所設施。而家好多新樓都係外表誇啦啦，行落街就X那媽。有朋友買咗新界東一個半新樓，無錯係有靚會所，但佢幾乎唔會去，因為個會所充斥住大媽同細路。

我覺得買樓要睇埋個區嘅環境係點，而環境唔係話起咗一個新屋苑就會改變到。以太古城做例子，太古城一定有人串過馬撚又或睇唔起新界人嘅西人，但總括咁講高質素嘅人相對較多都係事實。我唔敢話其他如元朗屯門住嘅人無質素，每區都有好同唔好嘅人，但比例上一個區附近多公屋通常人均質素都會差啲。

久而久之人嘅質素會建立到一個無形嘅環境因素，令成個區變得友善，舒適，安全。呢個因素好難量化，但住喺裏面嘅人會感受到個分別。

睇好唔好住係睇環境

如果落街全部都係大媽金鋪藥房
嘈到痴線真係想搬走好過

我住緊柴灣 但我果邊夜晚少人行果頭
落街行唔辛苦

其實一億買北角海璇嗰班九成九大陸佬
嗰個位落到去成堆大陸團 條街又多人
有得咁多錢 買上寶馬山都一樣有同一個景 反正去到呢個身家應該都唔需要再依賴公共交通

而家先知得港島先有工返

但事實大部分買得新式屋苑既人都買得起太古
但好多人都覺得太殘

加多利山先好住
對面就有supermarket
行兩步就旺角東再行多陣就旺角站
自成一國 真正旺中帶靜
上到去簡直兩個世界

呢啲好minor ，住慣港島半山買唔起，只好aim 近啲，杏花係正

睇過對比過就知垃圾新樓比唔上太古城
管理費
配套
交通
開則
居民質素
內籠翻新完根本外在幾殘都冇太大影響
真正有錢人買舊樓係貪佢舒服自住
投資放租另外揾

屯門碼頭

太古城實用面績大咁多 人地話1000呎真係有一千，你個啲新樓話一千，得個6xx-7xx
太古因爲無位再起樓所以人唔會點再增加，會減小外來人入來

認同 有一億 我一定住跑馬地或者中半山

支那人多已經輸晒

禮頓山 太古果d邊有得比

有一億做乜鬼住北角。住半山，九龍站，跑馬地，貝沙灣都可以好舒適。我估買海璇唔單止係大陸人，仲要係福建幫。

住新界別墅好過，五千萬左右有交易
又大 空氣比較好 得閒行下山

新樓房一個工作平台，廳一個露台，再加埋個黑廁。7蚊一尺管理費，再加大陸人鄰居。正呀～

寶翠園點睇？

如果想住西區又想住大屋苑就得呢個選擇，但樓下個商場唔掂，同領展差唔多。
計區分好過太古城，但計環境就應該太古好啲。

其實買得到寶翠園不如諗埋半山個堆單幢樓吧。

係村

杏花村都上神台
藍灣半島同鯉景灣都完勝杏花村
藍灣又有運動場，大商場，民生食肆，街市
仲起埋綜合運動中心，海濱公園仲大
鯉景灣樓下又有蘇豪附近又有體育館，海濱行到北角都仲得，仲靚過杏花多多聲

太古城行去公園都係幾分鐘，有部份單位都有海景，亦有部份字閣有泳池，個商場都已經同杏花個死城冇得比，你要講球場鰂魚涌公園除左乒乓球同草地滾球，其他都有得玩。點解會比唔上？

其實去旺角都係半個鐘到

新界咁係遠㗎啦 中間隔住個九龍wor

所以我去離島多過新界

搭飛機......唔遠

機場巴士就係太古城中心出面 地鐵都係轉一次車only

藍灣廣場都叫大商場

認真 太古城最好就係唔洗補地價 好似99年定999
btw 人地鍾意講咪講 唔比人住得平or有錢過你咩

超有同感

我都唔識分藍灣同杏花個商場邊個死d

小西灣無地鐵比杏花更唔方便

太古區仲有樣嘢優勝過東區其他區係成個區冇公屋，區內多數中產屋苑，所以點解你會覺得d人多數斯文d。

有錢就唔住香港啦, 9秒9搬去South Kensington

太安樓屌打晒太古藍灣乜柒
鳩痕行落幾層有雞叫
肚餓大撚把野食

年輕個d出曬國啦
身邊住太古嘅frd無幾個仲留係香港 係過時過節先返黎

好多日本人
最正呢點

第時啲老人家走得七七八八，會唔會有好多年輕人賣晒佢，大量沽壓樓價呢？

其實康山係居屋 雖然而家大部分人都當康怡康山都係私樓

咁杏花附近都無公居屋，應該話，附近咩野都無

小朋友過幾年就升小學 check下個校網啲學校 真係無間掂

杏花愈黎愈多支那人
工聯會條友無野做就係商場門口笑騎騎
啲廢老就好開心投佢票

利申: 杏花撚

太古城下面乜鳩都有咁滯都叫冇野食

康山居屋王，樓價貴過好多私樓，d人唔窮得去邊

跑馬地 大坑先真係無得輸
同老銅一街之隔但超級靜又多野食

住太古, 唔差在讀boarding school啦

好耐之前買落就唔同
呢幾年買個D就真係富貴

去大灣區啦咁你

黃埔有齊晒全部衣食住行，低中高消費，社區設施

黃埔真心好住

鑽石廳唔係人人鐘意
海逸係隔離，上面講既優點都一樣有，但個積就靚，更理想

有冇人住康蕙？

海逸個格局豪好多
半島豪庭都好正

半島豪庭當年係d二線野。

半島個噴水池同lobby 好靚喎
紅灣半島仲係居屋添 而家變左海濱貴到

我睇住半島起。個地點當年係二線。
海濱就根本係居屋。
紅磡一定係黃埔好住。
海逸離地鐵站好遠。
最唔抵一定係海濱。居屋間隔。窗都細過人。地點超唔方便。

海濱根本就係居屋黎，只不過係當年益左發展商嘅產品

太古多咗內地人，不過係高質嘅

bin c

TG